【新聞有價】動新聞製作過程公開 林嘉欣：絕對會畀錢訂閱

2019年4月，《蘋果日報》實施會員免費訂閱制，將香港傳媒文化帶進革命新世代。

相關新聞：你肯為《蘋果動新聞》付幾多錢？ 讀者撐新聞有價

當報紙賣10元一份，你又願意付出多少，看《蘋果動新聞》呢？《蘋果》有請歌影視大滿貫古天樂金口提問：「你願意一日畀幾多錢睇《蘋果動新聞》？」

攝製隊日前走勻港九，向眾藝人詢問意見。

玄學家麥玲玲屈指一算，認為《蘋果動新聞》每日應收$6.68，她說︰「因為咁樣好意頭，等於路路發。」和玲玲姐一樣喜歡講意頭的人妻苟芸慧，就表示每日願意付$9，她說：「因為佢裏面有好多資訊，同埋有時都會見到我出現，我叫苟芸慧，我想有個苟（9）字喺裏面。」同屬人妻組的都好豪爽，梁詠琪：「我會畀8蚊，又可以了解時事，又有動嘅新聞睇喎。」盧巧音：「我願意畀20蚊每日睇《蘋果動新聞》，你知啦，做音樂唔係好賺到錢，平平哋，20蚊睇吓八卦嘢幾好呀。」卓韻芝：「我咁有錢，梗係畀多啲，一份報紙10蚊，就10蚊啦。」

蓋世寶：「我願意一個月畀30蚊，一日一蚊叫做合理啦。」（資料圖片）(蘋果日報)

而DJ森美呢，他認為︰「買份報紙都10蚊日，就10蚊一日啦。」林嘉欣也認同每日付$10，她說：「我覺得好正常，因為始終你想佢繼續生存落去，其實係要出糧，要搵啲攝影師，背後要一個龐大嘅團隊，所以我絕對係會畀錢去訂閱。」至於「孝哥」邵仲衡認為，如以一年收費計算，他樂意付$1,000一年，除開即是每日約$2.7；早前被大台減薪憤而離巢，自尋出路的蓋世寶：「我願意一個月畀30蚊，一日一蚊叫做合理啦。」笑認貪心的薛凱琪就想享受免費午餐：「我係一個貪心嘅人，所以我鍾意嘅嘢，最好就免費，例如我鍾意打邊爐、動新聞、雪糕，如果你免費畀到我，我都會好開心。」

然而，一條動新聞的背後，真的花費很多人力物力。

兩年前，林作當過《蘋果動新聞》的動主播，日前他再接受挑戰，要落手落腳由看片、寫稿、錄VO等製作過程，見證一條動新聞的誕生。

「大佬孝」樂意付$1,000一年

他甫踏入《蘋果》大樓時，看到一條由陳嘉桓、古天樂等提問的問題︰「你願意一日畀幾多錢睇《蘋果動新聞》？」林作即答︰「幾蚊度啦！」

當他埋位開工，收到同事分派負責一則羅霖的新聞，興奮說︰「靚女，新聞，正呀！」由於要先看採訪片，他嘩了一聲︰「咁多條，咁多段片嚟整一條，唔係呀嘛！」單是看片，他已花了很多時間，更被同事催促，一臉苦惱的林作，𢯎爆頭如何將數十條片集結成一條動新聞，差點連打字都遇到難題的他，上手後開行turbo火速完成VO稿，隨即入錄音室錄音。待所有素材準備好，他將之交由同事剪片，起貨後他需檢視一次，才算大功告成。

經過4小時，林作終於完成一條動新聞：「幾過癮，幾好玩，但日復日咁去做，唔容易，又唔可以咁冇創意，下下都挑戰自己，比想像中難好多。」他坦言每日會花幾小時看動新聞，連留言也看，開車過海底隧道一程也要收20元，故認為《蘋果動新聞》如收費，起碼$20、$30起跳。

今次呢段新聞唔洗登入都睇得到

太公文匯01鴉片方向等等網上版全部免費

$0

利申：毒果一毫子都唔會畀

後面有條大水喉梗係免費

點解唔問許志安鄭秀文

有佢扑野片 , 我寧俾1億

我會畀錢睇

同嘉欣BB 瑋齊俾錢

一齊

其實佢算唔算取巧，原本動新聞只係指影片，但佢而家連淨文字都要收費。